%!TEX root = ../document.tex
\chapter{Grundlagen und Stand der Technik} 


	\section{Social Media}

		\subsection{Geoinformationen in Social Media Daten}
	 		\begin{enumerate}
	 			\item \todo{gesichert und ungesicherte Geoniformationen definieren!} gesicherte Geoinformationen vs. ungesicherte Geoinformationen
	 			\item konkrete Geolocations (bsp. Städte <--> Länder) \cite{Hecht:2011:TJB:1978942.1978976}
	 			\item unmittelbar geografische Indikatoren
				\item mittelbar geografische Daten bspsw. Hashtags, Inhaltsanalysen ohne spezielle geografische Hinweise
	 			\item Lokalisierung von Social-Media Elementen (Videos, User, Nachrichten, Bilder) kleine Übersicht
	 			\item Hinleitung zu Twitter  
	 		\end{enumerate}

		\subsection{Twitter}
			Allgemeine Informationen zu Twitter. 
			\begin{enumerate}
				\item Was ist Twitter -> Tweets/Mechanismen/"'Wie wird Twitter genutzt"''
				\item \todo{Paper raussuchen -> Einfluss von Twitter auf Weltbild/Meinung/ } Einfluss von Twitter auf Weltbild/Meinung/ usw.
				\item Twitter als Nachrichtenmedium (Can Twitter Replace Newswire (Petrovic et. al ))
				\item Anatomie eines Tweets 
					\begin{enumerate}
						\item Welche Informationen sind in einem Tweet enthalten? 
						\item Konzentration auf Daten die Hinweise zur räumlichen Lage geben könnten aber auch allgemein auf die Daten eingehen.
					\end{enumerate}
			\end{enumerate}
	
	
	\section{Geografische Grundbegriffe und Geografiedaten}

		\subsection{Geografische Grundbegriffe}

		\subsection{Geonames.org}
			Allgemeines zu geonames.org, was ist geonames.org. 
			\begin{enumerate}
				\item Woher stammen die Daten?
				\item Umfang und Informationen
				\item Aktualität
				\item Hierarchiebeziehungen im geonames.org Datensatz
			\end{enumerate}	

		\subsection{}	

	\section{???} 
		\subsection{N-Gramme}
			\begin{enumerate}
				\item NGramme allgemein, Verwendung, Beispiele. 
				\item \todo{NGramme -> Nochmal genau prüfen, Zusammenhang zu Markov Modell und NGram Statistik herausstellen} Zusammenhang zwischen Länge/Grad eines N-Grammes und Wahrscheinlichkeiten. -> mathematische Herleitung?!
			\end{enumerate}

	\section{Stand der Technik}
		Zweistufiger Prozess bei den meisten, mir bekannten Ansätzen.
		Untersuchung auf Häufungen von Informationen bzw. Indikatoren anhand der konkreten geografischen Angaben. Meistens Cluster Verfahren auf geografischen Daten in Verbindung mit Indikatoren/Informationen die vorverarbeitet wurden.

		\begin{enumerate}
			\item Naiver Ansatz -> Geocoding mit Google Maps API V3, nur Indikatoren die geografische Namen enthalten. 
					Prinzipiell einfache Datenbankabfrage mit ein wenig semantik. 
					Keine Jargon Namen wie Big Apple etc.
				\begin{enumerate}
					\item Funktion der GMaps Api V3
					\item Einschränkungen der GMaps Api V3
					\item zurückgelieferte Daten der GMaps Api V3
					\item Kurze Beschreibung wie ich die API genutzt habe
				\end{enumerate}
			\item aktuelle Ansätze
				\begin{enumerate}
					\item{\todo{Ist das grundsätzliche Verfahren, analysieren Inhalt/Indikatoren -> Zuordnen auf geografische Angaben und danach Clustern tatsächlich immer gleich bei allen Arbeiten? kontinuierlich vs diskrete geografische Daten} 
					allgemeiner Ansatz : Geotagged Tweets analysieren (Inhalt/andere Indikatoren usw. ), zuordnen zu geografischen \"Bereichen\" und daraus lernen.}
					\item Verfahren mit Inhaltsanalysen
					\item Verfahren mit Indikatoren einzelne oder mehrere
					\item Welche Verfahren kommen beim mapping auf \todo{geografische Entität definieren} geografische Entitäten zum Einsatz
				\end{enumerate}
		\end{enumerate}

		\subsection{Probleme früherer Ansätze}
			\begin{enumerate}
				\item{Genutzte API's und Indikatoren nur in bestimmten Sprachen verfügbar}
				\item{keine Schätzung für Genauigkeit auf verschiedenen geografischen Hierarchieebenen verfügbar}  
			\end{enumerate}
