%!TEX root = ../document.tex
\chapter{Implementierung} 
	
	\todo{chap:Implementierung} 
	Im Rahmen dieser Diplomarbeit ist eine Referenzimplementierung des vorgestellten Verfahrens entstanden.
	In Auszügen soll die Referenzimplementierung hier vorgestellt werden. 
	Hierbei sollen insbesondere Probleme bei der Umsetzung betrachtet werden, und wie diese gelöst wurden. 
	Damit soll die Möglichkeit gegeben werden, in eigenen Implementierungen die Probleme frühzeitig zu erkennen und zu vermeiden.  



	\section{Verwendete System}
		\todo{chap:Implementierung sec: Verwendete Systeme}
		CSharp, SQL Server, IIS Server 

	\section{Architektur}
		
		\todo{chap:Implementierung sec: Architektur}
		Allgemeine Architektur der Referenzimplementierung.
		Klassnediagramm
		Sequenzdiagramm

		\subsection{Präprozessorverarbeitung}
			
			\todo{chap:Implementierung sec: Architektur subsec: Präprozessorverarbeitung}
			Warum Präprozessoren -> schnelleres ändern der Vorverarbeitung.
			Durchreichen des Tweets und Verarbeitung durch Präprozessoren.

	\section{Datenbank}
		
		\todo{chap:Implementierung sec: Datenbank}
		Datenbankschema.
		Geography Datatypes and Methods.
		Nearest Neighbour search SQL Server

	\section{Oberfläche zur manuellen Zuordnung von Georeferenzen}

		\todo{chap:Implementierung sec: Oberfläche zur manuellen Zuordnung von Georeferenzen}
		Kurz Oberfläche vorstellen plus verwendete Technologien. 

	\section{Probleme und Fallstricke} 

		\todo{chap:Implementierung sec: Probleme und Fallstricke}


